\chapter{Webové rozhraní}

Posledním úkolem této práce bylo vytvořit uživatelské webové rozhraní, které bude sloužit k snazšímu ovládání a přehlednějšímu zobrazení aktuálního stavu platformy.
K inspiraci a jako základ jsem použil uživatelské rozhraní předchozích projektů\footnote{Dostupné na \url{https://gitlab.fel.cvut.cz/aa4cc/acouman/webinterface}.}. Rozhraní je postavené na webovém frameworku \emph{Flask} a napsané v jazyce \emph{Python}. S webovým rozhraním komunikuje simulinkový model pomocí UDP packetů, které jsou posílány uvnitř \emph{Raspberry Pi} zpětnou smyčkou přes IP adresu 127.0.0.1 na definovaný port. K webovému rozhraní se uživatel připojí pomocí webového prohlížeče připojením na IP adresu \emph{Raspberry Pi} na port 5000.

V mém webovém rozhraní\footnote{Mé webové rozhraní je k dispozici na \url{https://gitlab.fel.cvut.cz/svobop60/webinterface2023}.} jsou k dispozici tři módy: \emph{Focal point}, \emph{Drop} a \emph{3 Drops}. V prvním módu je možné posouvat tlakový bod pomocí myši, a tak testovat, jak na něj budou různé materiály reagovat. V druhém a třetím módu je možné řídit jednu nebo tři kapičky do referenční pozice, kterou lze myší posouvat. Třetí mód \emph{3 Drops} navíc nabízí demo-program rotace tří kapiček dokola v trojúhelníkové formaci.

V hlavní části rozhraní se nachází plátno, kam je vykreslována aktuální pozice kapiček (syté kruhy) a myší lze posouvat reference (poloprůhledné kruhy), do kterých jsou následně kapičky řízeny. V levém horním rohu se nachází rozbalovací ovládací menu. Ukázka plátna i rozbalovacího menu jsou vidět na obrázcích $\ref{fig:web_platno}$ a $\ref{fig:dropdown_menu}$.

\begin{figure}[bth]
    \centering
    \begin{subfigure}{.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=.95\linewidth]{./pictures/dropdown_menu.png}
        \caption{Rozbalovací menu}
        \label{fig:dropdown_menu}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.68\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=.95\linewidth]{./pictures/area_zoom.png}  
        \caption{Plátno s pozicemi kapiček a referencemi}
        \label{fig:web_platno}
    \end{subfigure}
    \caption{Ukázka z webového uživatelského rozhraní}
\end{figure} \noindent

\section{Demo programy}

Webové rozhraní nabízí dva demo programy pro snadnou demonstraci řízení. Teoreticky by bylo možné vymyslet nespočet různých trajektorií, které by měly kapičky sledovat, já pro jednoduchost zvolil pohyb po kružnici, přičemž kapičky udržují formaci rovnostranného trojúhelníku. První demo obsahuje současnou rotaci všech tří kapiček najednou, a jelikož byla současná rotace velmi pomalá a nespolehlivá, nastavil jsem i druhé demo, kde jsou kapičky do svých referenčních pozic řízeny sériově, jedna po druhé. Jakmile kapička dosáhne své referenční pozice, je řízení předáno další kapiččce, a jakmile jich dosáhnou všechny tři, jsou referenční body posunuty po kružnici o daný úhel a celý postup se opakuje.

Po spuštění dema najde program nejprve rovnostranný trojúhelník se středem ve středu platformy tak, aby minimalizoval součet čtverců vzdáleností kapiček od jeho vrcholů. Následně jsou referenční body umístěny do jeho vrcholů a je spuštěna řídicí smyčka.